<?xml version="1.0" encoding="US-ASCII"?>
<!--
 |  Oracle Deutschland GmbH
 |
 |  This software is the confidential and proprietary information of
 |  Oracle Corporation. ("Confidential Information").  You shall not
 |  disclose such Confidential Information and shall use it only in
 |  accordance with the terms of the license agreement you entered
 |  into with Oracle.
 |
 |  ORACLE MAKES NO REPRESENTATIONS OR WARRANTIES ABOUT THE SUITABILITY OF THE
 |  SOFTWARE, EITHER EXPRESS OR IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE
 |  IMPLIED WARRANTIES OF MERCHANTABILITY, FITNESS FOR A PARTICULAR
 |  PURPOSE, OR NON-INFRINGEMENT. ORACLE SHALL NOT BE LIABLE FOR ANY DAMAGES
 |  SUFFERED BY LICENSEE AS A RESULT OF USING, MODIFYING OR DISTRIBUTING
 |  THIS SOFTWARE OR ITS DERIVATIVES.
 |
 |  Copyright &#169; 2022. All Rights reserved
-->
<section xmlns   ="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xl="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xml:id  ="war-application"
         xml:lang="de"
         version ="5.0">
  <title>Bereitstellen der Webanwendung</title>
  <para>
    Alle Dienste werden als Webanwendung in der gleich Weblogic Server Domain bereitgestellt, wie die Applikationen der Oracle Identity Governance Suite selbst.
    Dadurch wird eine hohe Grad an Wiederverwendbarkeit der von der Oracle Identity Governance Suite bereitgestellten Bibliotheken erreicht.
  </para>
  <para>
     In diesem Abschnitt wird nur die Bereitstellung mit dem Deployment Assistant in der Administrationskonsole der WebLogic Domain behandelt.
     Andere Techniken, wie die Verwendung von Apache Ant-Skripts mit benutzerdefinierten WebLogic-Tasks oder der API f&#252;r die Bereiststellung, werden nicht behandelt.
  </para>
  <para>
    WebLogic Server unterst&#252;tzt die Bereitstellung von Webanwendungen aus WAR-Dateien und aus expadierten Verzeichnissen.
  </para>
  <para>
    Der Bereitstellungsmodus <emphasis>staging</emphasis> bestimmt, wie die Archivdatei eines Moduls den Zielservern die das Modul bereitstellen m&#252;ssen, zur Verf&#252;gung gestellt werden.
    WebLogic Server bietet drei verschiedene Optionen zum Staging von Archivdateien: den <emphasis>stage</emphasis>-Modus, den <emphasis>nostage</emphasis>-Modus und den <emphasis>external_stage</emphasis>-Modus.
    Sie k&#246;nnen den Staging-Modus entweder auf der Ebene des WebLogic Server oder auf Ebene der Anwendung festlegen, wodurch der Ebene des WebLogic Server &#252;berschrieben wird.
  </para>
  <section xml:id="war-application-stage">
    <title>Modus Stage</title>
    <para>
     Der Modus <emphasis>stage</emphasis> bedeutet, dass der Administrationsserver die Dateien von ihrem urspr&#252;nglichen Speicherort in die Staging-Verzeichnisse jedes Zielservers kopiert.
     Wenn Sie beispielsweise eine JEE-Anwendung auf drei Servern in einem Cluster bereitstellen, kopiert der Administrationsserver die Bereitstellungsdateien in Verzeichnisse auf jedem der drei Servercomputer.
     Anschlie&#223;end stellt jeder Server die JEE-Anwendung mithilfe seiner lokalen Kopie der Archivdateien bereit.
    </para>
    <para>
      Der Modus <emphasis>stage</emphasis> ist der standardm?&#223;ige (und bevorzugte) Modus bei der Bereitstellung auf mehr als einer WebLogic Server-Instanz.
    </para>
  </section>
  <section xml:id="war-application-nostage">
    <title>Modus Nostage</title>
    <para>
      Der Modus <emphasis>nostage</emphasis> bedeutet, dass der Administrationsserver die Archivdateien nicht von ihrem Speicherort kopiert.
      Stattdessen muss jeder Zielserver f&#252;r die Bereitstellung von einem einzigen gleichnaimigen Verzeichnis aus auf die Archivdateien zugreifen k&#246;nnen.
      Wenn Sie beispielsweise eine JEE-Anwendung auf drei Servern in einem Cluster bereitstellen, muss jeder Server auf identischen Archivdateien der Anwendung zugreifen k&#246;nnen (von einem freigegebenen oder im Netzwerk bereitgestellten Verzeichnis), um die Anwendung bereitzustellen.
    </para>
    <para>
      Im Modus <emphasis>nostage</emphasis> erkennt der Container automatisch &#196;nderungen an JSP's und Servlets.
    </para>
    <para>
      Der Modus <emphasis>nostage</emphasis> ist der Standardmodus, wenn die Bereitstellung nur auf dem Administrationsserver erfolgt (z. B. in einer Dom?ne mit einem einzigen Server).
      Sie k&#246;nnen den Modus <emphasis>nostage</emphasis> auch ausw?hlen, wenn Sie einen Cluster von Serverinstanzen auf demselben Computer ausf&#252;hren.
    </para>
  </section>
  <section xml:id="war-application-external">
    <title>Modus External_stage</title>
    <para>
      Der Modus <emphasis>external_stage</emphasis> ?hnelt dem Modus <emphasis>stage</emphasis>, da sich die Bereitstellungsdateien lokal auf jedem Zielserver befinden m&#252;ssen.
      Allerdings kopiert der Administrationsserver die Bereitstellungsdateien nicht automatisch auf Zielserver im Modus <emphasis>external_stage</emphasis>; dtattdessen m&#252;ssen Sie sicherstellen, dass die Dateien in das Staging-Verzeichnis jedes Zielservers kopiert werden.
    </para>
    <para>
      Der Modus <emphasis>external_stage</emphasis> ist der am wenigsten verbreitete Bereitstellungsmodus.
      Es wird im Allgemeinen nur in Umgebungen verwendet, die von Werkzeugen von Drittanbietern verwaltet werden, die das erforderliche Kopieren von Dateien automatisieren.
    </para>
  </section>
</section>